【長文】佩雷斯是怎樣拆散「銀河戰艦」的......？

【頭號罪人】他是怎樣拆散「銀河戰艦」的

一週之內，皇馬連續輸掉三個主場，兩項盃賽出局，聯賽也只剩下理論上的希望。不管對巴塞還是阿積士，不管首回合戰平還是獲勝，不管手握著一個還是兩個作客入球，班拿貝的球迷們都沒能在終場哨聲響起時享受勝利和晉級的快感，而只能嚥下失敗的苦澀。

深陷下台傳聞的教練蘇拿利，在賽前記者會也變成了快煮熟的鴨子，就剩下嘴硬了：「理論上，聯賽冠軍還是有希望的。」

作為過去三年的歐聯冠軍，今季甚至沒有辦法進軍八強，這樣的成績讓無數皇馬球迷扼腕歎息，直至怒火中燒。上週三的夜晚，西班牙當地的球迷在球場外呼喊口號，其中當然不乏要求蘇拿利下台的喊聲，也有呼喚摩連奴回歸的聲音，但相較於此，還是要求佩雷斯辭職的怒吼更為洪亮。

雖然剛剛才到三月份，但對於皇馬來說，已經可以說賽季結束了。回顧這個失敗的賽季，皇家馬德里的確遇到了很多的客觀困難：功勳教練施丹離任，世界盃前遭遇輿論批評，球隊大腿C.朗拿度轉會，賽季中期被迫換帥，新老交替陣痛不斷。

過去三年的輝煌終有落幕的一天，畢竟在場上拚搏的是人而非機器。盛極轉衰是亙古不變的歷史規律，這一點並非人類可以逆轉。但皇馬本可以讓球隊從高點回落的速度慢一些、穩一些，就像飛往月球的探測車，著陸之前開啟反推火箭逐漸減速，就會好很多。

然而，皇馬的反推火箭讓佩雷斯拆掉了。

如果皇家馬德里能夠在上季末製定一個安穩的軟著陸過程，不敢說成績單上能否有所收穫，但避免如今的動盪局面，應該是沒問題的。其中，最為關鍵就是挽留起到支柱作用的核心人物。

佩雷斯和C.朗拿度的關係，其實一直都屬於不溫不火的狀態，兩個人在公眾場合看起來關係不錯，但實際上貌合神離。C.朗拿度覺得佩雷斯說話不算話，承諾加薪卻沒有實際舉動，自己經歷逃稅案壓力之下，佩雷斯作為皇馬主席，也沒有做出有力的支持。佩雷斯則一直都看不慣C.朗拿度的性格與作風，對其一直抱有某種程度的成見。

《羅馬體育報》採訪莫治時，後者透露佩雷斯曾經告訴他，C.朗拿度不是在為皇家馬德里效力，而是在為皇家朗拿度效力，葡萄牙人不會真心為隊友的入球而慶祝。佩雷斯之所以有這樣的看法，恐怕還是跟權力鬥爭有關。

皇家馬德里是會員制球會，這一點和我們眾所周知的有限公司制球會有很大的區別。有限公司制球會是有真正的老闆的，由老闆指派一個管理人員負責日常事務，而會員制球會不存在所有人，球會主席由會員代表投票產生。

所以從某種角度來說，佩雷斯雖然貴為皇馬主席，但他也只是一個打工仔而已。他不能像英超球隊的老闆一樣為所欲為，所做出的重大決定都要經過會員大會的投票程序。所以主席的位子能否保住，全看成績單漂不漂亮。

回到C.朗拿度這件事上，當年第一個提出要買C.朗拿度的人不是佩雷斯，而是皇馬的前任主席卡爾迪魯恩。根據多方資料顯示，皇馬在2008年夏天就要引進C.朗拿度。在費格遜的極力挽留之下，C.朗拿度同意第二年夏天再轉會。然而就在08-09賽季中期，卡爾迪魯恩因暗中操縱選票的醜聞被逼離開。

所以，09年夏天C.朗拿度轉會皇馬，雖然台上的主席是佩雷斯，但大家都知道這是卡爾迪魯恩留下的「遺產」，佩雷斯只是撿了個現成的便宜。所以從這個角度來說，佩雷斯之所以處處偏愛巴爾，那是因為巴爾才真正算是由他提出、引進的巨星。也正因為對巴爾寄予厚望，最終導致了施丹的離任。

如果說C.朗拿度的離開是有跡可循，那麼施丹的離任則是標準的突發事件。施丹辭職當天，原計劃是與教練團隊進行季前計劃的製定，所以施丹本身沒有離開的計劃，只是由於情況生變，而被迫更改了計劃。根據《國家報》名記迪亞高-托利斯的介紹，這個生變的情況就是佩雷斯對巴爾的態度。

2018年1月，佩雷斯同意了施丹要求夏天出售巴爾的要求，然而在歐聯決賽上，巴爾梅開二度，並且攻入了一記驚世駭俗的倒掛。據說佩雷斯在看台上目擊這粒精彩的入球興奮不已，並且向身邊人表示自己在2013年花費一億歐元引進巴爾是非常成功的交易。

賽季結束之後，佩雷斯沒有挽留C.朗拿度，而是選擇安撫巴爾，並且要求施丹再給巴爾一次機會。由此，施丹的計劃被打亂，他深知自己無法改變佩雷斯的想法，於是提出辭職。

這篇報導內容的真實性無法證實，但佩雷斯對於巴爾的感情，安察洛堤曾經親口證實過。2月末，安察洛堤在接受採訪時表示，自己和佩雷斯矛盾爆發的導火索就是因為安察洛堤帶隊對陣華倫西亞的時候，把巴爾換下了。

兩大支柱先後離開，佩雷斯計劃把入球重任交給巴爾，但他也沒有注意到球隊在中後場的整體疲憊。經過三個賽季的高強度連續征戰，整支球隊的狀態已經不在最佳，更何況去年夏天還有世界盃的影響。這個時候正是應當引進優秀球員，逐步進行交接棒的最佳時機，然而佩雷斯引進了一大票尚需打磨的年輕球員，卻在無需擔心的門將位置為拿華斯買來了競爭者。

所以主力球員今年狀態普遍平庸，唯有沒機會打世界盃的賓施馬發揮出色。年輕球員無法完全彌補C.朗拿度離開後的空缺，雲尼斯奧斯活力十足，但攻城拔寨破門得分還得磨練。奇葩的轉會操作，進一步放大了隊內潛在的隱患。

佩雷斯現在一門心思都撲在了翻新班拿貝這個浩大的工程上，這是他用來在2021年主席大選上尋求連任的核心政績。西班牙媒體直言不諱，佩雷斯之所以想要翻新班拿貝，就是想要超越班拿貝，成為皇馬歷史上最偉大的主席。根據媒體報導，整個工程需要貸款近6億歐元。當然了，以皇馬的影響力，這些債務不會影響到他們在轉會市場上的買買買。

佩雷斯畫的大餅非常漂亮，但主席的位子還是需要競技成績來維繫。沒有後者的支撐，這項計劃勢必阻礙重重。

皇馬本可以安穩地軟著陸，逐漸進行新老交替，然後在一個穩定的基礎之上磨合球隊，尋找機會繼續向上衝刺。然而佩雷斯無視一個每年入球40+的高效射手的離開，放棄一個帶領球隊三獲歐聯的教練的計劃。最終，釀成了今時今日這個棘手的局面。

2021年，皇馬主席一職就將重新進行選舉，這是皇馬有可能會變革的時間點。然而在2012年，佩雷斯修改了皇馬主席的競選規則，從那之後，就很少再有符合條件的人選可以與佩雷斯一較高下了。皇馬這艘銀河戰艦下一步會怎樣，除了佩雷斯，恐怕無人知道。

高質文

無佩雷斯皇馬邊有銀河艦隊個朶。

佩雷斯修改了皇馬主席的競選規則

佩雷斯咪老共 皇馬咪香港囉 上手主席咪英國 差在係佩雷斯係真心膠 老共係真心奸

有d似某國

香港人係賤種，所以皇馬球迷係

由頭到尾幾合理

躝啦佩狗
又要重複錯誤，年紀大善忘呀定老人痴呆症發作呀！